菲林機討論 10

等我整番一個樓主係好耐好耐以前已經想打頂置嘅野啦 但係打打下無左件事
我將我所知同閒談之中記得講過嘅野打哂出黎 未必一定岩哂 有唔岩請其他巴打加減修改
--------以下內容需要回復才能看到---------

首先 你有無影開數碼?影數碼用乜機?用乜mode? 菲林相機好大部份都係手動(M) mode, 部份機會有內置測光錶 但係有好多機的測光錶都未必準 因為測光模式同數碼唔同 又或者因為太舊老化都會影響, 以下係一Ｄ資料性嘅野

常用菲林格式
135(35mm) : 半格機, 全格機, 全景機
120(中幅) : 6x4.5, 6x6, 6x7
大片幅(大底) : 4x5, 5x7, 8x10

無論乜野片幅都好 菲林類型大致上分為彩色同黑白
而彩色同黑白都分別有正片同負片
比較平同大路會係負片, 負片的意思就係沖完出黎條菲林會係負色
負片好處: 菲林相對平, 寬容度比較大, 選擇比較多, 沖洗平
常見彩色負片沖洗方法: C41
彩色"電影"負片沖洗方法: ECN-2

正片又稱為幻燈片, 出黎嘅影響同色同你用眼睇一樣, 以前通常係for 商業用
正片好處: 色準(當然都會存在唔同菲林色底唔同)
正片vs負片的唔好處: 菲林相對比較貴, 寬容度比較細, 菲林選擇比較少, 沖洗價錢比較貴, 大部份沖曬店無得即日沖好
常見彩色正片沖洗方法: E-6

唔同格式有咩野分別黎講就等人補充, 之前講過下唔係好想再打, 有野唔夠/錯麻煩其他人幫手補充 希望1001前樓主有得係開下個post 頂置佢, 再有人問捉D人出黎屌屎忽
_____________________________________________________________
135菲林- 最常見一個鐵筒個種, 常見一筒係24/36格, 係三種常見格式之中最細, 簡單至傻瓜機, 專業至專業單鏡反光機都有用
135相機- 135相機大致可以分為以下幾種

傻瓜機:
之前有人爭論過應該擺佢入旁軸(Range Finder Camera，簡稱RF, 但下面再講吧) : 細細部, 全自動P mode, 自動對焦, ISO食DX Code, 見到乜就影乜, 但係光卷普通比較細, 但係價錢平至幾十貴至幾千到萬都有, 如果你無基本影相底子而又想去接觸下菲林呢一個係唔錯的選擇之一

即棄相機:
故名意義就係影完一筒菲林係正常情況之下部機唔可以再用, 但係近排出左Lomography Simple Use, 基本上你對部機溫柔Ｄ唔好跌爆就可以重用, 佢比傻瓜機更加傻瓜, 原因佢係focus free 免對焦, 固定快門速度, 光圈細, 有內置閃燈但需要自行判斷是否需要開啟閃燈

單鏡反光機(SLR, A single-lens reflex camera)
呢一種基本上同數碼單鏡反光機(DSLR) 相同結構, 只係差在感光組件係電子定係菲林,而且取景器睇到嘅野係直接透過鏡頭睇到,所有野都係即時同顥示準確, 唔會好似旁軸機咁有對焦或取景偏差
呢類機有分機械同電子, 機械機好處係唔需要用電之下都可以行唔到快門速度而影到相, 但係大部份嘅機械機都需要入電供給測光用, 但測光只供參考, 你見個測光over哂又或者under 哂都可以照按下快門的, 大部份機械單鏡機都只有M mode ( Canon EF mount 好似有Ａ mode? 唔係好熟需要人再補充) , 而電子機有部份快門可以比機械單鏡機快, 以我手上有的機械機FM2為例子，最快快門只有1/4000(1/4000係機械機已經好快, 好多機械單鏡反光機最快只有1/1000), 而我手上的F90X係一部電子機, 快門可以去到1/8000
另外電子機除左有測光同普遍測光比較準之外, 應該大部份都有APSM mode
再者以現代數碼單反品牌 Canon 同 Nikon 同舊時高階電子單鏡反光機比較 兩者 設計十分相似 好易上手

旁軸相機(Range Finder Camera，簡稱RF):
取景器同鏡頭完全無關, 好常見取景同影出黎畫面有偏移
相比起單鏡反光機機身size比較細, 快門比較靜
對焦方法應該分為黃班對焦或估焦
個人建議不合新手使用
_____________________________________________________________
120相機

打住咁多先

留名

照copy咁懶

LM

留個名 呢排想賣咗部XA2換過部P&S冇乜影過菲林

新手買機係咪應該係肥花二手入手

lm

呢條問題要貼堂 更新落頂置
肥花個價普遍都ok 但睇下你識唔識check機

有冇巴打玩緊菲林錄影

識人玩過35mm
自己有少少想玩16mm

呢度有無巴打放機

電子機有時都好難check 唯有都係check吓light seal 鏡有冇花呀霉嗰啲

而加16mm係咪停哂產

Kodak 應該有得訂? 我上次去日本唔記得見到8定16

咩都唔識check

中幾次伏就識

放假係屋企無野做 再打下文先

想買部機械快門既

新post 留名

hassel都可以眼平 pentax67都可以腰平既

加個頂 拆個頂 媽 等有心人改啦

咁你識唔識啲基本曝光概念先？

其實rollei 都可以眼平既...

咩都唔識 由零學起

咁去youtube/wikipedia/google學下先啦
基本野要自己黎
始終有d野要自己學先有成功感

我都識過拎kiev TTL個頂擺落lubitel 玩嘅喂阿咪咁啦

和尚頭

未玩過

岩岩上網睇左陣 新手諗住入手部Nikon FM2 有無巴打覺得點

點解會揀呢部嘅？

比人炒貴哂 平極都$1400一隻body
又唔使FM2嘅, 仲有好多選擇, 你自己想幾多錢左右? 睇樣先決有無邊一部好鍾意個樣? 通常D人無乜頭緒我都係叫人揾部個樣你自己鍾意嘅 你鍾意佢先會用多D佢阿嘛

同問+1

有得揀我會揀FM2

新手上路 OLYMPUS OM-1 都好好用
個款又靚

都唔係阿 你問我 一步到頂 1/4000又有 又機械
不過少左好多中間個過程

不過有錢就是任性
小弟由CANON AE-1 再到而家先係NIKON F2
真係睇到個分別
機身 發色 鏡頭質素 已經好唔同

120 仲有 view camera
不過無咩人會買姐

1/4000 真係咁重要

總有呢個需要~ 我唔加阿 依加好少用FM2

我用FM2真係因為唔使錢同埋另一部黑機好平所以有

真係好少見人用, 拎4x5黎影120就多
都係戴頭盔加番常用兩隻字穩陣

剛入手咗 Canon A-1 +1.8，未試玩

wow,新post留名
啲黑店瘋狂吹奏既新手機
每個牌子點都有一部

Canon: AE-1/AE-1 Program
Nikon: FM2
Pentax: K100
Olympus: OM-1/ :mju II
Ricoh: GR1系列
Yashica: MAT 124G/ELECTRO 35系列
Minolta: X-700

暫時諗到係呢堆比較上吹得多既新手機
btw真係唔好去黑店交學費啦
寧願識個有經驗既人帶路
好過上去比人當水魚咁劏

有張64M 第一代casio卡片機。

好多人要開盡1.2 光圈或者iso1600 影太陽架

冇nikon 鏡 去買fm2嘅人大有人在

公廁機

主要都因為全手動 同埋大眾啲

其實我覺得FM2個樣算係最靚
成像又唔係睇body 部部body 都差唔多 所以有得揀就揀部自己睇落順眼嘅
加上佢全機械 唔洗擔心冇電呢個問題 雖然一粒電可以玩好耐 都冇幾可真係影影下冇電 可能我用得少 我有X-700 同FM2 好多時拎出街都好順手拎咗部FM2

leica: M3
Fujifilm: Klasse

我認輸對唔住大佬

我覺得F3T金色靚過FM2
個人喜好

睇黎我要搵hm番張32mb sd card出黎先掂....

F3 記者個個點睇

F3P係收藏品, 我無錢唔會玩
用既話F3已經夠

F3 F2 都好夠

老豆執左部yashica electro35 出黎，google過可以唔用電但就keep1/500快門 好似係，同埋想入電玩最大路係點解決？

1. CR2+PX625x2
2. CR123+LR44x2
3. 淘寶買adapter

同系列相認

有adapter 架
另外我地呢個po 有位electro35 專家

叫我？ 醉曖雅西卡
幾時一齊拎出街？

fm2最大優勢我覺得係機械上可以解決絕大部份需要，機身硬淨，而且nikon鏡抵玩，反而1／4000唔算太特別。我係ebay入左部黑色比朋友，好似千七。

但nikon機我自己用就多數em，功能唔夠，但勝在輕身

今日先陀住部MG1 出去試咋

影懾佳巴打

啊屌係喎
香港叫影攝佳

#召集所有影攝佳的面孔

我個部發哂霉, 啲海綿又無哂, 鏡頭又黃哂, 唔知邊到有得整

好耐冇上過水

前：

後：

拆頂抹：

未痴海綿時：

痴好之後：

我都入左部FX-3不過係super 2000

決定要fm2 了
有無巴打讓呢部出黎比小弟玩下

自膠 以為你普通FX-3

放剩機身,功能正常
有意留TG.

屌是咪我個部黎

jed thx

利申非基

呢部我架
我抹你嗰部嗰時已經懶得影

Super2000 2000快門好夠用
如果fx-d都有2000就perfect啦

感覺到呢度會變成曬機po
太多機會丁唔切

Po 下雜誌

我成日喺呢度試機

全部都係Fujifilm Superia Premium 400 彩圖麗沖

Icarex zeiss Skoparex 35 3.4

Canonet ql17 第一代

Olympus 35 rc

應該改名做器材台

其實無乜所謂既
岩用既器材都好重要

大師你都應該post下你啲器材嘛
得後輩有機會學下野

我岩岩小學畢業 無錢買機買鏡阿 你可唔可以借D比我玩阿

btw 我屌你咩同你好撚柒親咩成撚日叫我大師
你個腦係唔係裝屎?

改撚埋個名啦屌你 大師大師 黑大師又有咩高見
939建行長揸依加入唔入得過?

未有貨 想長線投資 請出招

OM-1有咩問題

做乜鳩

夜晚飲大左?

似係

冇 不過OM-1 要買後期嘅
OM-1n 或者-1MD

見到港姐嚇到short左

似係飲到好醉

上網睇個分別主要係閃光燈相關功能同上菲林個摩打依兩樣
新手主要玩snap既話係咪唔洗點理

睇完港姐嚇到要隊酒？

其實佢就係落選港姐

受唔住打擊

底已起

我都想入返部OM-1
但係我已經有兩部單反

原版 OM-1 機械上冇咁可靠
過片齒輪走位

走位嘅話 會扭空片咁？

影黑白菲林 同 彩色後製黑白 有乜分別？有冇巴打可以解釋下

騰訊股皇ho ball

想點樣後製?
有好多方法去後製, 但係每個方法都有少少出入
我覺得單純Scan左入電腦執就好似影digital raw一樣
反正對比個d都會自己加
黑房後製又有另外幾種玩法...

回錯post?

認真, 我搵緊om-g收藏
因為OMG

好似無回錯
viu今年搞唔搞美選

photoshop 用彩色執黑白其實幾好玩
郁啲顔色會對黑白個結果有唔同

平時撥一下
走位要撥五六下

新手啱啱入左部fe,唔識check機 啱啱亂影完一筒等緊曬出黎係點

幾錢入，邊到入

巴打真係亂影嘅話點check 到部機啲測光快門準唔準

試機個時狂扭左勁多下都好順先買
應用冇事呱

quote 返上兩頁寫過有關check 機既野, 可以參考下

呢啲問題用下用下先出嘅

我係fb gp入

巴打有冇建意可以點check清楚

想問下巴地你地曬相其實冇乜講究？ 定係唔同鋪頭曬出黎都會有差別

咁幾錢？

....
求神拜佛唔好出事

我以為你真係鳩撳咋
巴打識用A mode 咪用唔同光圈影下試下
再用手動跟測光app自己影幾張

無得用黑房之後都唔想曬相

我衣家都係開a mode影住先，但我對焦好慢 好多時對好焦已經miss左個moment 有咩方法可以快啲進步

租囉

哪有錢

黑點放到45 810
觀塘好似有彩放

黑點啦，夠玩啦
以前成日上去坐

Canon AE1 爛咗舊嘢唔知去咗邊可以去邊度整 大概要預幾錢？

如果你連入面條杆都無埋
可以買埋呢個

差電啦

全A mode試機？

岩岩上佢個網睇好似幾正
幾個人夾都唔貴

相機鏡頭呢啲野最好唔好夾
點決定幾時邊個用

夾錢租黑房呀

有冇巴打組團

400 3個鐘 定300 4個鐘
一個人都唔係放到好多張

每位350,點夾？

$1100 唔知有冇比人搵笨柒

去旅行過幾次x ray筒菲林會唔會收皮

仲以為係每時段

連枝乜鏡？
有少少笨

千一都唔算搵笨既

應該350 一部放大機 一節 4個鐘

早兩星期入左部fm2
依家回菲林聽啲聲好順
好似捲唔到菲林咁

回片結構好簡單
實係支桿連住個凹牙再食落菲林個凸牙度架炸wo
定係跟本已經回完

下星期出發去大阪 想入部rangefinder
有咩鋪頭比較多選擇？
Budget 1000蚊港紙度

你試下鏡頭用鏡頭蓋蓋住 過一下片 睇下過片係輕定緊 同時望下左邊回片桿有無轉
輕+唔轉9成機會回哂
重+轉姐係未

Minolta Hi-Matic 7/7s/7sii/9

都有睇過
YASHICA 35系列點睇
最想買嘅Olympus 35RD 原來日本本土無出過

中古機新宿先多

無計啦
買到咪買囉

35cc

入黑白

大阪800富 同埋附近

35cc 我個部買左未用就雞撚左

yashica35 冇手動喎

幾靚
睇到間鋪有部B grade 係秋葉原 係咪應該寄去酒店

A mode 屌住先

我部放咗好耐
而家用konica iii

仲有機械機vs 電子機喎

咁不如買無測光嗰啲

Yashica 好似係電子機？

咁係咪屌QL17好啲 不過好重 個樣又一般
OM1 body 都係500g 佢630g

仲有炒到貴晒 成萬七yen

Yashica 35 係
Hi-Matic 7 7s 7sii同9 都唔係

7sii都正 又係日本本土無出

唔該曬巴打

Hi

冇錯係好撚重 不過成像唔錯

影左2 3年
用開FM 同fuji tiara i
壞左tiara 而家想入gr1/gr10
有冇巴絲放
Ebay價位偏高

其實部部都計時炸彈黎 仲要高價

影得好靚
第一部想輕啲 鼓勵自己帶出街

另外想問下 om1 /Pentax ME super 如果買支標準或者廣角大光圈幾錢度？
如果搵唔到就轉軚入部輕嘅SLR

OM1 同ME 都係SLR 喎
50/1.4 諗住一千上下啦
50/1.8, 50/2 就一半價左右

35/2 千二三到千五
35/2.8 八百左右啦

係呀 下左決心點都要帶部機走
即係50mm f1.8 500蚊有交易？咁又ok 喎
Pentax個部鏡會唔會好難搵
之前玩開m43 好多年無入過機材
已經做緊功課 菲林機嘅海太深

賓得鏡最易搵啦
K mount 同M42 一樣都係公廁mount 黎
原廠雜廠一大堆
不過ME 個人覺得麻麻, 細機身個堆唔係咁耐用...KM K1000 個啲就堅喇

LX 冇得輸。認真

要輕一定係rf or 高級ps機

搵下35rc rd or rollei 35

摷返啲舊相出嚟
Minolta AF-S

1000蚊夠唔夠做

EV -6.5 (125秒/f1.2) ~ EV 20 (1/2000 秒)

LX 話就話機皇, 不過同其他牌子同級機黎講算係單薄

曾幾何時見過hexar af 肥花放2800。最後miss咗。做ps 機唔錯

啱啱今年買咗部Nikon FM+50mm 1.4 ais

去日本影咗轉

自問影得唔係咁好
巴打們可以比吓意見

幾貴
Body 連鏡入左幾鏡？

睇得舒服就係影得好

Ektar係數碼feel
好想試吓入筒ektar落konica iii

condition 極好 好感動

Jupiter 3?

想J死我咩

無錯

坪洲

同問 想放咗50.4佢
本身A7用 諗住買部FE
而家都係諗住玩P&S

其實我買個時唔止機同鏡，有埋摩打同直角觀景器
埋單2200
賣個個人好人想放咗成set 先有機會入手

你地抹機/鏡會用咩器材？

見人放fm2n 蜂巢 1800 body only 抵唔抵？

好高汁吓
睇得到有用心構圖

呢個價OK嘅
不過交收時check清楚蜂巢簾有冇異常
蜂巢簾一炒粉
就只能換鋁合金平面快門
用得粗的話揀
鋁合金快門較安心

放一支nikon 50.4 ai 連filter

新手一問
Fujica AX系列同 而家Fujifilm X系列
個X mount是咪共通？

點check個蜂巢

睇清楚應該買
Olympus 35RD
minolta Hi-matic 7sII

大家點睇yashica CCN/GSN/GX 依幾部機
睇過價錢都ok 一萬yen 左右
香港又好似比較少二手出現

鴨記大把 ， 但9成9死機。

Yup
But rd is hard to find
Rc如果手大對焦唔係幾方便

即係比較易壞？唔敢去鴨記買機
壞嘅無仇報
見大阪八百富都有幾多二手 諗緊入唔入得過

想要大啲光圈
Dc fever 有部放緊1500 係咪貴？

35RD 千五

呢部出名易死測光，但咁舊嘅機測光都老化唔準啦，有測等易無測光

我喺鴨記200入左GSN
成色係Mint.

等於

抵喎，我n年前買都要五舊

用cds好少可老化唔準，
除非係硒電池嗰啲機先會易死。

利申: GSN測光正常。

夠晒大部有手感，正

唔熟真係唔建議去鴨記買
行遠啲去東昇可靠過

松屋有幾部

係咪平嘅
過片同行嘅時候有冇雜聲

有冇邊到多過期平菲林買，用嚟試機

淘Fujicolor C200 圍返廿蚊都唔使有一卷

我知你講邊間，雪櫃有好多貨

大家今日影緊咩菲林機？

要返工

總會帶部機係身嘅

4x5

去邊影呀大師？

你搵邊撚大師？

對唔住大佬
今日見陽光咁好，都想拎部45出去玩

諗唔到

到左整張圖黎J 下

唔等錢使咪留住先

大潭?

大潭水霸底

沈大師先至係大師

排隊過橋好高技術，佩服啲巴士司機。

請問有無巴打自己scan 菲林?識唔識用IT8!

根據Silver Faster 用家所講
放個target入scanner㩒個掣就得
又或者好似 好似炸下 Epson咪搵program scan完生個file出黎食番入epson scan

入手左部srt101，感覺幾好，不過好重

有無圖J下?

送埋皮套

之前0係呢度買左套，唔識用擺左成十年

淨係識用微距鏡影菲林，考慮買部正式掃瞄器同朋友share

有無巴打買左呢樣野，好唔好用?

買啦

其實香港仲有無地方賣PX625或者佢嘅替代品

我之前上淘寶搵電池轉換器 ，你打PX625 就見到

玩下應該都ok嘅 Lomography有隻類似 之前見二手都好似200左右
但用就未用過啦 , 4x5就試過擺LED上面影完之後反條curve

鴨寮街緊南昌街入口左邊（由南昌街轉左）頭幾檔有賣

ebay搵吓 而家唔知仲有冇咁好
不過到而家淨係影咗一卷試相
太多機

好靚仔喎
喺邊度買? 幾錢?

好撚新淨

利：minolta撚

J死啦

係ebay bid咋，$7xx body+ 2 lens+皮套，幾正呀

真係j岀血

係呀我都覺，ching玩開咩model?

個皮套新到好似羅湖商業城d A貨假皮咁

BTW 真係仿皮黎 好奇怪日本機嘅原裝套好多都係用仿皮造

岩岩買左部st801
唔知點解用其他廠鏡，一撳快門個viewfinder 就黑左
要撳多幾次快門個viewfinder 先出返畫面
有無巴打試過
我之前去鋪頭玩過其他機都會咁

我部Pentax mx 好似係真皮
啲皮硬曬同裂開曬

反光板唔識跳 無油應該

咁可以去邊整，大約幾錢

搭另外嗰枝咩鏡？

似係乾油唔關咩鏡事

應該唔係真皮
以我玩皮野咁多年嘅經驗黎睇

我岩岩轉返原廠m42鏡
一d事都無
咁我又轉返枝白銀鷹眼上去啦
又有返個問題
咁我就試下viewfinder 黑左果時扭鬆枝鏡
點知viewfinder 出返畫面
我估應該係枝鏡頂到板？
但係放多幾次快門又無野wo
會唔會係岩岩好hi到小小呢？
明明大家都m42鏡
但睇真d鏍絲位後面個長度又有d唔同
我仲特登為左d m42鏡先買st801
咁我咪浪費左枝鷹眼

呢隻係假皮？

岩岩上網睇左陣
發現唔少人都有打板問題
睇黎係部分m42鏡唔岩用係st801到
咁手上枝白銀版鷹眼睇黎廢左
有無巴打有解決方法
或者有無m42同好換鏡

當近鏡用

真嘅表面有不規則嘅毛孔

細p&s各位點睇tiara？

有冇師兄買過淘寶$300，400果d scanner

tst 相機維修中心都有賣，貴少少
$4x 一粒

呢隻係WeinCell MRB625 1.35v
應該仲有隻叫PX625A 1.5V

淘咗個轉換器 佢話可以降到1.35v
黎到睇下真唔真

想請問一下邊度有得買M42 to FD 既mount adapter 買呀

淘寶 我手上有隻用過一次試機用

淘寶有

有無用st801既巴打
用部分m42有打板情況
可以點解決
上網搵唔到m42-m42卡口
只係搵到d好厚的調焦筒
家陣手上多左枝白銀版鷹眼係到

一定淘寶
香港貴撚到

[membe]過左隔離po同八巴玩評相
岩岩過返黎 [/member]

磨鏡尾啦，42去42加厚咗會做唔到無限遠

過去探左你

留名睇開箱

唔開啦 砌起左影張J圖算

有無人玩4x5 612背?
想平平地買隻 (平極都三千 )
申豪掂唔掂?

用緊67 horseman背
612無玩過...
申豪口碑唔錯

horseman 69早排見人放1k
但613好似開心啲

大底都炒到咁貴...
兩年前買horseman67背
Ebay400幾執到...

菲林新手求救，攝咗條菲林尾入去點算（已經影完）仲沖唔沖到？

通常影完回晒帶你都係回晒入去架啦

BTW 就算你未影完
佢地夾一夾都拎得返出黎

同埋你真係想用自己方法都無話唔得

感謝各位

想問下咁多位知唔知邊到沖135好快有得拎？

想入canon p / 7 個款靚 功能都叫ok
但兩部都仲重過部SLR 點睇

屯門明珠C41 $38 最快20分鐘

首先，ltm 鏡成像多數都偏軟，唔夠sharp就梗，不論Leica 定canon 鏡都係。接受到呢點就冇問題。
P= canon 版m2，機能簡單，配35同50 都好正
7配50/0.95 簡直完全，不過我個人認為配其他鏡唔靚仔，而且個測光好有限

淨沖dotwell好似15定20分鐘有

咁scan呢

一個鐘內

c41炸下, 其他無得一個鐘

大家點睇canon ql17
入唔入得過

打算入部scanner，見有巴打介紹V800，大家仲有冇其他提議

想幾錢 有咩要求?

GIII ok. 前期太重

想問下canon A-1 FD 50mm 1.4 S.S.C. 七成新 $1600貴唔貴？

唔該晒巴打 諗住去到日本睇到實物再決定
P都好舊下 7相對比較後期出
P會唔會無咁耐用？鏡就諗住Jupiter 8 或者係日本睇下原裝標準鏡幾錢
7就比較重 可能都要放棄

好似貴貴地

OM-1 /1MD 1/N 連50mm/1.8 幾錢先算合理？

希望三千至四千，唔太清楚規格，如果可以，希望可以scan到好幾種size既菲林

你可以負擔到而又最大路公認好用嘅就v800了

um....要求黎講基本上就睇你會scab乜野格式菲林為主
我單單用番epson比 佢低階啲嘅scanner 就只可以scan 135 scan唔到120， 而且每次只係兩條菲林

而v800 可以scan 135 1250 45 810
135每次scan到4條

多謝巴打，睇下下個月有冇時間去買

Canon FD 鏡條Automatic Aperture Lever 斷左有冇得整 依家較唔到光圈 長期長開

六點鐘果條Pin

兩部你買完都預要cla下
Btw, 7有測光咪仲多樣野壞

同問

有無巴打知道港島區邊度沖135質素ok？

color six : df

彩圖麗

有lab唔去要打

唔該大師

唔該哂

彩圖麗平民D 唔差
Lab 專業D貴D

想請問元朗有d好似東昇 dotwell咁既鋪？

color six 中環鋪執左，去柴灣總店好麻煩

住港島東

元朗去屯門明珠

你咪近囉，我堅尼地城，地鐵頭站搭到尾站

我咁岩就係住柴灣

我再入啲

到了

射了

已射thx

再入d係咪即係小西灣?

利申非地理撚

岩阿

巴打一定好大隻

gay ?

個正像取景器係跟埋?

點解唔買v850
一樣價咁濟

V850 啦
有兩set film mount好用好多

新玩具

俄佬野
都係上面個部好丁啲

呢期開始玩返M42同俄仔嘢

終於拎到筒slide去沖

呢排咁多大底人出沒既....
我都想要

正野

話說後面個部係咪toyo field 45?

好眼力

香港好似無行貨?

Zenit 入面我最唔喜呢部....圓姑碌.....S3 Pro 都圓但係無咁圓 長身D

點解成日都咁靜
上面見到有位巴打講開始玩俄機 等我拋下磚
仲有幾部俄Zenit SLR無入鏡

藍色fed 2

開左學靜左好多...

開咗學先有時間影相
剖Konica A4終於到咗
聽日就去影吓

照燈有啲花 但幾鍾意個外觀
諗住用嚟取代Digital嚟影35mm呢個焦段

個朋友用我部機影左張delta100但佢無時間沖
然後我上佢度幫佢沖哂啲菲林

想請教下
最近買RF camera 部機本身自己有得調教iso
咁如果我用開iso 400既菲林 影個陣部機係未應該set番400定係可以因自己需要去set?

早幾日去完日本用左1800yan買左佢 但其實我唔識用 有無師兄可以教下我點用 我見佢有auto 係咪姐係咩都唔洗set就用得

基本上係, 首先你要確定部機個測光係準嘅,
另外 用電池adapter 嘅話有可能有少少電壓唔同而影響測光, 測多測少因機而異, 不過試過咁多機用負片黎講可以話係冇影響

你影咩iso 菲林就set咩
無得係禁轉

想影under over 都轉得嘅

如果我個部既測光係壞左既 要全手動去曝光 係未唔洗搞嫁啦？

set左話番比自己知影緊幾多度 無壞

J左
但係35 3.5仲要菲林夠唔夠取代digital?
尤其夜晚？

屌你講完先睇到
係時候要鑽研下食物攝影

即係功能上其實佢冇左作用唔會影響影相 只係提醒自己用緊幾多iso菲林？

可以咁講

明解 唔該晒各位

我用iphone影炸

行pc com 出其實應該就無auto
新燈有TTL 而TTL就會拎番你部機D數據黎計比幾多出力
又或者燈上面有auto 的話就可能係燈佢自己會判斷比幾大出力 但未必準
呢隻野有得自己set 輸出幾大?

夜晚預咗唔夠
所以而家1516緊點好 如果A7入咗枝35應該會掟低咗部A4

嗚哇 Yashica 有咩舉動

如果旺角深水埗個邊 有冇邊間曬相好推介？

拆呢部支鏡落A7

哂相? 哂相去output pro lab
沖菲林都唔差嘅 不過阿老闆唔係鋪之後乜都差左好多

巴打邊部RF

叫而家個yashica食屎啦
污染呢個咁純潔既品牌

btw條片係好幾J，
條女拎住部Electro 35自拍呢下

有無人報左？

如果佢出翻啲有質素既相機就更加好

Canon ql17 不過測光壞左

呢部野 我曾經影左半筒就壞左
G3 樓上有人都試過 壞同一樣野 過到片上唔到快門

唔會掛 我仲未試玩過 希望冇事

相機邊夠人爭 Sensor已經比賺左筆

出左iphone x 都唔知點夾
yashica 都係留返菲林啦

如果肯出部Yashica t6就好

今日扲左去沖筒cinestill50d，原本係去日本旅行買筒試下，點知頭先一睇隻色中晒毒，但係好貴

上taobao睇要80蚊筒 香港唔知邊度有得買

屎忽閒又晒百幾蚊

幾百蚊都買唔到樓架啦
幾百萬就話有啲機會

最可行應該係同手機廠合作
不過已經唔係相機範疇

我上taobao揾唔到 求link
香港賣98
Hkcamxxx showxx個d

雖然好唔想講呢句
我覺得佢地投靠lomo應該有少少機會
不過一投左就返唔到轉頭...

玩kodak vison3 囉 會平啲 講緊香港應該大概50-60一筒
但要沖ECN2 沖會貴d adound 70 當加埋120
玩cine still 又90+30-40
其實都係差唔多
cinestill只不過係prewash 左rejam 嘅vision 3
另外其實c41 同 ECN2嘅cd係唔同
所以就算cinestill 用c41沖到 其實出黎個顔色會同ecn2 出黎有出入
長遠黎講用c41沖會有可能比起ecn2 沖keep得無咁耐

想知多D可以上facebook 揾Megatoni Production
呢間野有kodak vision3 賣, 同有ECN2沖洗
另外佢有講得再深入少少C41同ECN2 沖有咩唔同

香港邊度有得沖呢啲電影菲林?

Cine still好似沖C41
應該好多地方都沖到

竟然
我玩開cheap野，以為電影菲林都要寄去台灣揾
揾次玩下先

Cine still 除左可以沖C41 仲可以沖ECN2
但係如果沖ECN2 唔使清rejam

ECN2都有得沖, 我上面有講
又或者dotwell都有, 不過應該都係交去比我上面講個間野度沖

講起Cine Still, 我自己未影過, 但係我好記得佢出黎D品質嘛嘛地 keep唔到次次相同
之前唔知呢度有爸打定其他地方有人試過沖完有印
原因係因為Cine Still 其實係用Vision 3 prewash rejam 之後再分出黎賣
但係佢prewash 個步驟有時做得唔好, 可能係乾唔哂就做下一步
所以我自己未用過但對呢隻野印像麻麻地

原來係加工貨 不過學到野 唔講都唔知

上面提過個間鋪佢個facebook page 試過用cine still 800T 沖C41同ECN2黎比較, 有興趣可以自己揾下

一般nikon f90x 連直倒大約5-6舊水.
呢部齋機仲要唔係X..我諗大約值3.4 舊水倒

淘寶賣緊兩百幾咋
人地賺埋錢賣都係咁嘅價
實際上即係唔值錢

真心 鴨記炳叔上次收左部，
佢話100比我

F100二手幾錢到？
F90係因為用唔到G鏡所以唔值錢？

都係bob大師熟 你講個post一早睇過，不過印象中好似沖c41先有得一個鐘沖到 唔知有無錯，計劃緊135先影電影菲林算，120得10張好慘

講方便一定係c41方便啲，始終周圍都有c41 minilab，呢個亦係cinestill既賣點

不過隻菲林個設計用ECN-2沖，你用C41沖本質上同E沖C一樣係用錯藥沖，所以偏色/ 長遠保存性能差左係正常，仲有影之前洗左remjet會令高光位附近有紅色光暈，所以我都係用返電影片沖ECN-2算

之前影過筒135 Cinestill 50D勁多水印，有無人試左120。

Yes ar，用完vision 3 就唔需要買cinestill，用番ecn2沖個contrast高啲，似番電影

日前有外媒報道指出，雅西卡或正啟動全新的相機項目，並且登出了一段預告視頻。視頻中一款老式膠片相機格外搶眼，目前還不清楚雅西卡的相機項目是數碼還是交卷相機。很顯然的是經過多年的沉默，雅西卡或許真的回來了，她的回來相信會給各位攝友更多的選擇。

via:mirrorlessrumors

而家嗰間Yashica 一早比日本京瓷賣咗個「名」比香港既捷成洋行，得個名，有乜好J？

哦係阿 你要快就要c41～
ECN2要等

只係買左個名，用黎出個iphone 鏡 大家唔好諗太多

咪同rollei出菲林一樣
你都唔會覺得rollei菲林同rollei相機有關係

Rollei 菲林貼題D , Yashica 出iphone 鏡真係...

如果依家出部菲林機，可以有咩新科技

Live View 睇即時效果 岩先㩒制印落菲林

Rollei個[名]都好似喺捷成洋行買左....香港=創意之都

Where is the hole??

諗起fuji instax square

PDAF？5軸防震?
其實我有啲掛住canon 個eye af
同埋minolta 機身影STF....

Contax AX 嘅機身AF

差啲唔記得左佢
而家天工個AF adapter都係同一原理
但係研究過如果支鏡係floating element
呢個adapter就無用...

會抵消左咁奇怪？

唔會抵消左, 都會fo到
只係支鏡好多performance會浪費左
好似CA同邊位銳度咁
用AF adapter一定會差左

會慢，有機會影響光學

其實出返原有質素已經好好啦，特別傻瓜機好多壞左整唔到

機械零件生產可能仲貴過電子

人地係"德國"祿來
一直都係靚野黎

做出黎易 組裝就難喇
上百個零件放埋一齊我估計成本唔低
尤其係可能有啲一定要人手做

如果用全自動 自己教光圈快門 想曝光谷大一級 係未應該將個快門調慢小小
用緊fuji iso400 想影日系小小既感覺
新手玩菲林 求屌醒

全自動又點自己set 光圈快門...
巴打搞清楚咩係自動曝光先

btw
全自動黎講就真係傻瓜機咁
部機知道菲林iso 幾多就自己set 光圈快門

如果想用iso400 菲林做出所謂"日系"感覺呢
就要set 部相機做iso200喇其他巴打請指正

我通常自己酌量扭大光圈

錯，係真係去日本

咩叫日系? 東京熱我就識

我岩岩都R晒頭
如何全自動但又較到光圈快門

自膠 全手動先岩

自己影over一級

發覺夜晚拎部手動機出街只係自己玩自己🤦

反而夜晚好多時自動機都信唔過
手動先方便

6400度 F90x A mode

6400度 FM2

咪又係一樣咁影 好似係

想買隻放大鏡比部45用, 有無人玩開放大鏡? 有無咩介紹?

影嗰下唔係問題
最大問題係有時黑到連自己用緊乜野setting 都唔知

Schneider 6X ASPH

想轉部新機用，有咩好介紹
利申:用緊SRT201

轉部雙鏡玩下
或者Nikon啲大F

120

正片，你值得擁有

雙鏡，不了
個人感覺唔太方便

咁咩原因想轉新機

635係咪120/135都得？

係

F90x有燈

大小通吃
不過係買就一定要連埋set 35mm kit買

巴打啱啱係咪落咗明珠 好靚仔

你係三筒Kodak嗰個？

啱啱攞菲林咋

大F F2啦

我啱啱都起明珠

咁我知啦

靚仔巴打

岩岩新入手，而家有兩部一模一樣既F2A
三枝50 1.4 不過呢部黑機好新好靚
有晒全set，原裝遮光罩、皮套、閃光燈同皮袋

啱啱除咗見到靚仔巴打仲攞返啲沖咗嘅相
Canonet + Fujicolor 100

啲相真係好黃 應該係枝鏡偏紅同埋卷菲林都偏暖色
所以都有做少少嘅adjustment (曝光 白平衡 Fade Shadows)
p.s. 頭已側原圖 (Rotate咗都唔得):

你指既fujicolour 100即係邊款?

呢隻

屯門明珠

明珠部機係好濃色

唔知有無wow到
Film scanner app

巴打呢間邊度黎？星際三樓？
呢枝你預無嘜movement
btw 你影唔影到佢d 45 賣幾錢？

有無巴絲有rollei35
點睇呢部機仔

Rodenstock/ Schneider/ fuji/ nikon嗰啲現代鏡資料好齊喎

呢個表我睇過
其實曾幾何時我有考慮過玩俄大底鏡 不過好似好少 無從入手 Schneider/Fujinon/nikon 有睇過

賣點: 細部，全手動
缺點: 估焦，大多數測光都雞
拉同收個鏡頭一定要跟步驟，
錯就好易卡住。

啱啱行過東昇見到部canon ql iii 六舊水好抵屌但vf好曚要清之後個老闆推介部minolta 7sii貴少少但正常，各位巴打覺得邊部好d？

佢清到咪抵， 黃斑未必一定清到

7sii 啦

佢都係咁講 d marking矇到死

好啦 唔該巴打
巴打知唔知7sii 鏡頭質素點？易唔易壞？

Minolta 啲機都ok 架

7sii d人吹到用Leica 技術。 但睇相唔覺好大分別。 比多少少買部正常， 清唔到 300蚊都唔買啦

7sii 唔啱就7s 或者9
好實淨

就買部7sii先 多謝咁多位巴打意見
其實部ql iii拎去清機可能仲會貴d

btw今日去明珠拎左幾筒片 好期待

大家都聽我吹奏去明珠

咁我真係騎開牛嘛

唔該巴打

影得唔太好，求各位巴打屌細力d
影135果陣成日都好似對錯焦咁

Foma?

巴打用估焦機定係咩?
我嗰部個VF矇哂個黃斑勁唔清 都炒咗好多張
同埋對焦次次都要用成幾秒

我用fm 都咁

有無人想入。

可以留下telegram ID.

低光唔錯 用咩film

想學多啲求加入學野

似fuji c200
估下先

低光係1600呀

咩膠笠? 呢一款

我覺得佢設計得好係因為卡住個位做得簡單, 唔使好煩先上到片 (我自己覺得)
但係唔好處係佢D卡口太埋, 如果一次沖2-4張未必有問題, 但係上盡6張好大機會會上錯坑(我朋友咁講)

其實我估緊日頭
日頭係咩film?

8巴我支持你

日頭有pro400h permium400 ektar100 portra160

Fujica stx-1係一部點既菲林機？
老豆係唔知邊度搵左部野出黎
啲制仲郁到 快門順暢 係咪姐係可以上菲林試試佢？
利申玩開dslr 冇接觸過菲林機

基本上係 可以入電試埋測光 不過呢樣野有冇都冇影響

難用

幾錢呀我都想收一部呀
fm2 測光壞左

想問下如果想買支廣角去旅行影景，24mm夠唔夠做？ 睇中左支Olympus Zuiko 24mm 2.8, 同埋e支大約幾錢，好驚做水魚，thanks!

利申:用緊OM1, 新手咩都唔識

聽講要三千幾
係巴打就勸你咪買
btw FM2 測光整都得啦

28 都夠啦 28/2.8 好似幾百蚊都有喇

新手⋯人地俾左部玩具機玩

岩岩開始玩 好多野唔識 留名學野

岩岩開始玩 好多野唔識 留名學野[/quote[url]

新手留名

好天影景唔錯

新手學嘢

最近影嘅

lm學野

少講野 被踢左

等曬相

新手留名加學野

除左估距難之外仲有無其他

新手上路有冇咩大路機推薦下
等我有小小頭緒去做research

利申 用開dslr

同樣新手上路 咩都唔識
睇上左om1
去邊到買機好???

先睇1樓
等你有個方向再諗咩格式嘅機

就係無得整

點壞法?
香港可能冇 鄰國就應該有

Thanks 師兄, 一陣落星際睇睇

咪去星際啦, 好撚鬼架
去尖沙咀 hkcamera 同埋松屋

電影菲林係咪唔係間間沖印鋪都漸到？

Dotwell會做
彩圖麗唔做叫我去Dotwell

差d中伏，謝謝

Hkcamera 28/3.5都要千二wo

我都用緊OM機，巴打可以睇下
但我諗緊好唔好轉會

請問各位曬菲林去邊到好？
以前去開寶林嗰到執咗，旺角先達對面上樓嗰到仲喺唔喺到？

Search MegatoniProduction

鬼唔係價鬼 係水你唔識野 呢方面hkcamera 好似又真係好D嘅

咁去星際交下學費先

其實全世界都係send 去megatoni 到沖

其實係 做乜派垃膠比我姐 我自己沖囉

Rollei 35 說明書 for reference.

謝巴打

新手有樣野唔係幾明
菲林(Kodak colorplus 200)既iso值係200
咁如果我係部機set ASA做800(我用緊fujica stx-1)
咁我影出黎既相會係幾多iso

原來走左去玩所以潛水

正

要買ECN-2藥水嗎？

巴打批藥水？

有無巴打試左lomo隻purple new formula
付上去日本試既cinestill50d
有無人知係本身菲林隻色淡定係scan既問題
影得唔好唔好屌，分享下咋

姐係話我係機set既iso值只係for比部機既測光用 唔會影響成像

有人送左支minolta md 35 2.8比我
買唔買番部機玩好 本身玩緊部m42

50D黎講呢隻色好正常，已經叫靚

係 部機set iso 會影響到部機測光, 有部份機識讀DX Code, 有部份機有得overwrite ISO
DX Code 係在菲林筒上, 部機透過讀筒菲林DX Code 而知道你用緊幾多度(ISO)嘅菲林, 如果有得overwrite , 佢會有得比你選擇read DX Code 定係自己改個ISO, 咁幾時要用呢? 就係你玩自捲菲林 可能你會拎個100度筒入400落去, 咁呢個時候你如果個DX Code又無改, 咁你部機又係食DX Code, 咁佢就會當你係100度咁去測光
如果你又根據佢個測光去影, 咁你成筒菲林出到黎就會under

除非你打升谷沖/降沖, 如果唔係當你要用到部機自動測光時, 就根據番筒菲林上面個感光度去set就岩

成像黎講, 其實我唔熟 因為好少講呢樣野, 但係都講下啦
成像影響係黎至鏡頭結構影響係最大, 當然光圈都會有少少影響, 成日聽日講乜野開到盡唔sharp 最少收兩級之類 呢樣都會影響到成像(好似係)

呢段野又可以點修飾然後擺係下個postr #1 做貼堂?

咁即係如果我放100iso落機 之後set機身個iso做800 咁我用佢既測光 張相係會過曝定under?

我問左中環達叔，佢話買唔到測光零件無得整

minolta機唔貴
但35 2.8唔係好吸引

其實fm2n 聽講過Nikon好似有得整

nikon原廠維修貴過買部機

唔講金

平平地買部SR-1s

香港嘅師傅一定係咁答你
唔啱你賣部壞測光嘅FM2 比我喇

學到野

點解咁多人問set iso問題

真係要寫篇教學置頂

有冇人知mr9 px625邊到有得買？

玩得影相仲要係菲林，呢啲唔係應該要知㗎咩

Under咗成三級喎老友

WeinCell MRB625 1.35v 香檳/淘寶
PX625A 鴨記/淘寶
轉接器 淘寶

普遍思想:
唔夠光咪推高ISO囉

大佬，而家菲林啊 數碼就話乜都任你較任你啪

唔明點解會有人答。曝光都唔撚識，唔好話菲林，數碼都咪撚用啦

是日配備

Today's CameraPorn

好靚

外出了

新手唔會知係乜黎架大師

古老過35mm 唔會唔知掛

個個都曬相機，唔通個個都有相機咩

傻瓜機

zeiss
我無相機啦bye

未玩過菲林機 ， 唔玩傻瓜機走去玩AE-1 算唔算玩自己

數碼菲林都好, 有無玩開影相先?

有玩過單反無反 , 都係C記 , 唔敢班門弄斧 叫有基本知識

見AE-1 body平,FD鏡又唔貴 想扮下文青玩下

有基本知識嘅就無問題啦
頭幾頁好似有講買二手機點樣check
可以返上去睇睇

咁拎去邊到整好

之前幾個po 咪有巴打講過呢個問題囉

幾好丫咁 玩單反有乜問題

留名學野

用緊om 機
屋企有m42鏡頭
但市面上搵波到m42轉om 接環
如果買2接環轉得唔得？
例如om to eos 再 eos to m42

好似OM 法蘭距短過M42
所以物理上做唔到
或者就算有都要計等效焦距
即係M42 50mm 鏡入OM body
會變左長焦左

法蘭距好似影響唔到焦距
最多影響到成像距離
好似fo唔到無限遠
召喚blocked巴解釋

利申唔識物理

唔整

食完飯未又訓又無工番咪灌下水 唔好咁啦下次我整個lmgtfy佢地嘆

想問問係咪我入果陣拉得太多，我影幾筒都係卡左第35就已經過唔到片
我都係入左菲林，之後跟機個計數咁過左兩張先
用緊Nikon FE2

好大可能係, 睇下你攝個菲林頭幾入
我就攝菲林頭第二個癃

但係唔係要攝個菲林頭入去支桿中間咩，咁都好似唔止2格
等我陣間入另一卷果陣再研究下先

Between，唔該哂巴打

哦~ 咁樣即係影響到像距唔係焦距啦
大師明白了

只會冇咗無限遠，大則支鏡變咗微距

好掛住blocked 巴

Rokkor-PF 係咪一定要用返PF鏡？
Minolta 其他mount用唔用到？

利申：SR-7

咁點算

飲藥自盡

條油走咗去邊

咩叫Rokkor-PF係咪一定要用返PF鏡

如果SR-7, 所有md mount鏡都用得 (包括minolta mc, minolta md)
Rokkor-PF入面既PF, 係指鏡片構造

第一個英文字 (鏡片群數)：T=3; Q=4; P=5; H=6; S=7; O=8; N=9.
第二個英文字 (鏡片數)： C=3; D=4; E=5; F=6; G=7; H=8; I=9; J=10; K=11; L=12.

初次接觸，我一路以為PF係指PF mount
謝巴打解答

Minolta 手動對焦單反啲鏡全部共通架

lomo啲機好貴

唔好自盡住, 留埋間藥廠俾我地先

3 4舊炸lca 連運500幾

Lm

咩係lca？

其實我咁問都係想玩下d新組合
係咪每張相都一定要100%測光準確先
淨係過期菲林都唔係一定要跟番個菲林既iso
新手問下問題姐

CLA我就知係咩
Clean, Lubricate, Adjust
定係佢想講Lomo個部 LC-A？
我新手黎 唔太識

回錯野

我想回呢度

唔係 我用xa3個iso都鳩啪 你可以試下

部海鷗鴨寮街有日見到
俾左20蚊...

既然想玩新組合，影左咪知得唔得囉
影相從來都係要試架啦

細你10蚊

其實張張唔同ISO鳩啪係ok 真係無問題
首先唔好介意over / under, 然後唔好介意鬆郁矇
你唔係真係100度菲林啪6400度再100度沖其實點都有野睇的
有公仔當嬴啦
GOST 16-130 鳩啪 唔記得乜野正片E沖C 全部都有公仔睇 我好滿意呢筒

大師

部海鷗o 唔ok
大唔大聲

想入部contax T2但係好貴

咁如果上網買，邊度抵？

朋友係大板入左部 超新淨

有無G2朋友

偉大嘅ebay
我有兩部LCA 加埋都唔洗香港買一部嘅價錢

係屋企搵到部ricoh 既傻瓜機 ， 可以玩住先慳番千幾蚊
買電芯睇下仲run唔run到先

巴打識好多野

獻醜就不如藏拙啦
人哋回錯野都要拋下書包WTF
叻啦叻啦CLA

你地有無試過曬太陽太耐搞到d 菲林變曬色

Ok呀， 卷菲林大聲左少少
影個陣無問題

圖呢？

咁沖出黎咪全白?

Canon A1 第一筒

大家有冇邊隻心水／常用既135菲林

黑白: tmax 400
彩負: portra 400, agfa vista 200
小弟好鍾意iso 400菲林
不過agfa 好平

個flare咁得意
好柔

135
黑白: fomapan 100
彩負: fuji c200
正片: agfa ct100

120
假黑白: ilford xp2
黑白: ilford hp5
彩負: portra 160
正片: provia 100f

我係窮人，所以全部都好平

正片玩agfa ct100走唔甩，性價比高
之前係淘寶入左五十筒c200拍片／試機

我入咗廿筒c200已經影到想死

可以用嚟練沖菲林

c41比廿雞人沖算啦
黑白120 135最大難題應該係花片同水蹟
4x5 黑白我覺得沖嘅工具好緊要 其次係菲林 有部份好影刮甩藥膜 但如果所有步驟做岩正確無翻手其實都ok

135
黑白:Tmax 400/100, Fn 64/400, Ilford Delta 400
彩負ortra 160/400, Ektar 100, Asturm 125
彩正:RDP iii, RVP

120
黑白:Tmax 400/100
彩負ortra 160/400
彩正:RDP iii

利申柯記打手

135
黑白:Tmax 400/100, Fn 64/400, Ilford Delta 400
彩負: Portra 160/400, Ektar 100, Asturm 125
彩正:RDP iii, RVP

120
黑白:Tmax 400/100
彩負: Portra 160/400
彩正:RDP iii

利申柯記打手

係咪真係好正？

Portra都似數碼

入左兩卷tmax影到想死

咁點算？

一卷影三個月

習慣左45影返135好辛苦
平時出去都係一兩張就算

EKTAR價錢比較高但效果真係好，色彩鮮艷，細緻

似數碼

4/3（唔係m4/3)係咪姐係 om ?

我個人覺得portra 好影過Ektar

Why not both

聽日去bu見工

送俾我都唔撚要呀

送俾我我要呀
俾錢買就不了

會壞片，不了

search完嚇親
不過會攞啲試機菲林去沖

試機 一陣出到黎差到以為你自己部機壞左
BU 學生真係有福

如果反光板有裂痕對影出黎既相有無影響？

唔會

唔該晒

唔使

前兩日係ebay bid左部mju 1

本身有部cheap cheap Minolta 單反

bid咗幾錢呀？

大師轉左名

好名

買支fujinon sw 65mm f8好無
1500有找應該

有無人有Toyo 1號板賣

會唔會一路影一路買？

無人玩大底

沖埋啦, 沖完可能變日系

寄返香港?
同埋返到黎要換插頭, 不過唔一問題

bid左部所謂limited edition, 連埋運費$2K左右

部野好似10kg喎...
仲有個盒好大...

咁又係...V800又唔抵買
其實有啲後悔買左V800

真係會留 比岩日子 邊間鋪 咩貨品
佢有個預留counting 到時問人
記得退稅

你敢可以自己寄去集運 再寄番香港

有無自己/搵人整過鏡板？
諗緊90mm定65mm
但依加頭痛在鏡板

Angel 方加～～～～～～

好癲 10kg 都托返黎

淘寶有呀
你要咩size 叫佢做就得

我聽過有 但好似淨係見到理成

你同佢講shutter size 佢就即做
CNC一日出貨
上淘寶望下啦

有無人去過昭和買機 想買部fm2

香港合理價錢參考

想交學費出聲

吊平過淘寶，fm2呢D機 鋪既話無2000唔洗諗 淨body imagexxxxw都炒左上去3千
唔貪機械買fa仲好

我覺得昭和d 機質素mama
我寧願ebay bid

係最新呢代嘅菲林相機鋪中應該算中等, 有鋪比佢更差 差得黎仲要貴個隻

45 入門同問 有fd 1000蚊平讓支Nikon W 210mm F5.6 比我，好似好抵 但可以配咩機

1980s 鏡。 睇review 都推Rodenstock多，如果210mm 的話 , 不過算平諗住試下

有冇邊間鋪頭整菲林機好

依家我一部漏光，一部就跌咗落地之後入面個塊對焦葉甩咗出嚟

咩機？

整隻木片夾

ae1同fe2

點漏光法？背漏？
對焦業姐係邊塊 磨沙個塊？

有無圖睇下?

想呀, 不過要襯返隻木色

新手求加

我有nikon 枝210, 幾sharp
我ebay 9百幾蚊入手
一千算係正常價
唔爭在叫佢借/賣埋機你玩

玩左一陣想學野，麻煩晒

買咗綿。但係用咩清啲舊漬最切底？

其實你用緊乜機？ 沙仔？

想問下邊度維修平？最近係ebay入咗部Minolta X-700但佢係viewfinder 顯示光圈嗰塊鏡仔好似甩咗

小事 運作正常 又用到 就唔好整算啦

英國果部木制好似好正 但個價可以買graphic 連鏡。 graphic D機睇落應該唔輕

都有啲重量 大概你當一部高階數碼單後加支2470 2.8咁上下重應該

留名待j

你起左我ig?

因為佢個鏡頭都好似有啲污糟咁 我唔太放心
仲有送咗個閃光燈 佢入面啲彈弓痴咗好多綠色嘢 究竟係咩來

鏡頭點污穢？ 試番筒先囉 有影響就整 無就唔整
綠色野係電池漏水

我個名

唔係不過變左有d紅，顏色唔岩

有幾粒黑色細點 其中一點有啲似蜘蛛網咁

垃圾，不了

暫時未有時間去試 希望冇事啦 唔該曬巴打教路

綠色野刮番走用到都ok
黑點應該係塵 蜘蛛網應該係霉 仲意可以比人睇下抹唔抹到

抹鏡有冇推介
新手咩都唔識問咁多嘢唔好見怪

你支乜鏡？定焦？

Same
點解minolta廢撚到咁嘅嘢都壞/爛

利申minolta mf撚

所以俾sony買左

痴咗我成個下晝

清埋個vf

係呀 MD 50mm F1.7

好似有D唔係好值得拎錢去整 比人搞一搞都兩三百
除非識人識又或者自己做勇者試

部機都買咗八百幾蚊 再拎去比人整又真係好似唔太抵嘅
本身諗住睇下賣家會唔會肯退返啲錢我去整 佢仲要話返我冇問電池位有冇事同埋堅持個鏡頭冇問題
今次當比錢學嘢啦 真係唔該曬你呀巴打

影出黎又真係無乜野的應該, 係可能會無咁sharp, 光圈收太細會見到塵
揾過支鏡應該都要三兩百嘅事, 抹又三兩百
如果佢內容有寫齊或者影相影到都係咁無得搞
如果佢寫係work 但係唔work之類, 咁就有得退
同埋退貨係D大seller 度買會做得好D, 佢地多數係鋪, 做開相機買賣自己識維修

隔山買牛總有機會中伏
有人講到乜都可以屈到退錢
但賣家唔喺個個都好人
多你一粒一星唔多

就算覺得舖貴想平啲
都可揀去本地網上二手區睇
學識點檢查相機鏡頭
有疑惑就唔好交易

新手想學野

其實佢description 嗰度淨係寫咗 very nice condition 但我送到來電池又漏電 鏡頭同機身都有minor 嘅問題 真係唔太符合嘛
我都冇諗住開case去追究 同埋feedback 都係比咗neutral 而唔係negative
點知佢send email來話自己冇問題 仲要我改返做positive

其實我又覺得未去到要退貨咁嚴重嘅 係覺得明明係佢賣發霉嘢 但屈返我唔問清楚佢 有少少唔順氣姐

我啱啱影咗啲相 咁樣真係叫冇問題咩

幾清 應該影到無事
支閃都唔嚴重

其實係咪有呢啲黑色點都好小事？
Viewfinder 嗰張想講佢冇咗個光圈顯示 google過話係因為入面塊鏡仔甩咗 講到唔攞返出來會好嚴重咁

小事 隨手拎幾支有番咁上下年份嘅鏡都有

我明機主梗係想部機perfect 啦
不過香港要整嘅話要兩百左右
放低係hkcamera 就得

早幾頁話說想買機投身玩菲林, 跟住係屋企搵到部ricoh,

點知原來係唔work既

琴日買左2部即用即棄, 睇下啱唔啱自己玩

係唔係土炮機

香港野 上面有提過

擰兩粒螺絲，用aa膠痴返粒鏡 。 過程3分鐘
自己搞啦。

用雙面膠好喇
AA 膠第一還唔到原
第二可能會整壞鏡後面啲水銀

但係ricoh 咩機？好大興趣
ricoh 啲compact 好多都好正

可能只係KR系列既單反

唔知咩model 既定焦

唔係GR 個D , 唔值錢的 大家失望了

影黎睇下，似係FF傻瓜機系列

頭先係荷里活道見到有人拎住好撚大部相機，係咪巴打嚟

影低佢嘛
我尋日喺深水埗同一個位撞到兩個人拎機影

毒撚唔敢影人

只敢偷影

陳大師？

即係？

沉大師
我去左飲酒同影foma R

我等緊支鏡

你地係香港邊到搵到v850

邊個?

我又等

滑劣劣

咁省藥

去沖曬店買菲林問佢拎個

leica cl 過片舊野出事，過片制滑咗‘啞’，邊度有得整搞有零件買
唔通要搵人車過舊？
新買無耐

唔個具體你要邊part 我見過片桿就ebay有

就係過片桿
啱啱拆開黎睇，過片桿個有個凸位崩咗，而家搞到過片唔識收返，再咁落去驚成個滑‘啞’

btw thanks 巴打，另外想問下要打咩keyword ,不過都唔識買ebay

好似係堅料wo

睇定啲先

都唔知佢出乜，有左kick starter 先啦
而家乜都無，佢話kick starter 買起sony都得架啦

嘩頂，成五舊水

leica 野咁上下啦

想問下有冇yashica d ，b mode用既計時快門線

自己計算啦 上下差唔到一秒

個快門本來打唔開，亂搞一輪開得返，但鎖住左係b mode

Nikon AR-2

新手想買部菲林機玩下, minolta XD, X700邊部值得玩?

X300 X500
全手動不如SRT 同埋SR 個啲啦

正，bid 左幾錢？

我枝仲係郵局

我枝仲未買

google下都大把comparison

minolta XD

minolta XD
或者olympus OM-G
因為XD OMG

乜鳩

只係美洲版OM-10
同日本國內版XD

而且cl 啲做工材料好似唔多掂
驚換咗新又係咁

換左賣左去買過部

個過片桿壞咗唔值錢吧，加上買咗兩個月都未夠

整左先 貴唔貴買番黎?

兩千蚊
但單一個過片桿都成五舊水有啲唔平衡
最弊係唔識買ebay

去問人香港維修要幾錢~ 問埋大陸華蛇 睇下有無奇蹟

諗住淘菲林集運返香港，過X RAY係唔係低ISO安全D
另外有無淘寶店可以介紹一下

最大路 上文/樂玩工社
基本上1600度以下過x光無事
過一次兩次應該無事 除非狂過

natura1600同ilford delta3200係唔係好危險諗住咩都入啲，想試埋啲2筒

大陸華蛇係咪淘寶店？
btw thank you 巴打解答

想問下大姑媽鏡插咗入Zenit機身卡住咗
有咩辦法救返出嚟？

自己搶救唔成功？

係 淘寶 但係邊間要搵番或等其他人後補

未必有事 但建議唔好博

想問下玩大底既巴打，你地影4x5 / 9x12係唔係自己沖，有咩技巧

無咩技巧 練多D, 個黑袋大D會開心D

就快1001啦

Big Mini F 快門閃燈都冇問題，但機背冇反應，點搞?

菲林機討論 11

我都唔知點算